陳淑莊憂港區國安法未有具體釋義字眼 罪行可無限擴大

根據新華社報道，全國人大常委會審議《港區國安法（草案）》，四類罪行當中，「外國和境外勢力干預」一項，字眼改為「勾結外國或者境外勢力」。

律政司司長鄭若驊表示，要有具體法律內容才能評論，暫時難以就改用「勾結」字眼，作恰當的回應。

民主派會議召集人陳淑莊擔心，在港區國安法當中，使用內地的法律和普通法都未有具體釋義的字眼，會令執法時，可以將罪行無限擴大。

楊岳橋：呢條法例影響到香港，大家身處嘅立法會，就算少少法例都要經我哋嘅立法程序，諮詢，提問，呢個係開放嘅制度底下應有嘅程序。但呢條法例佢哋講到咁重要但去到依一刻竟然我哋香港係唔知道細節，所有嘢都透過上面如新華社公佈。 而喺細節欠缺嘅情況底下，親北京人士乜都未知就盲撐，呢個並唔係應有嘅態度！

陳淑莊：今次國安法引起香港甚至國際社會廣泛討論同埋憂慮，但中國似乎連佢自己立法程序都唔跟。 我哋係冇任何內容同法例條文，之後嘅立法程序係點又唔知道。而大家只係知道要喺立法會選舉之前通過，因為可以有藉口啲DQ候選人。

法律條文可以見到由之前嘅「干預」變成「勾結」，就
「勾結」字眼係內地同香港都冇釋義，佢可能會好似內地執法咁無限上綱，羅織罪名，我作為普通法教育底下嘅法律從業員對此感到憂慮。

而家先發現

睇Facebook IG TG都係勾結外國勢力

防火長城 HK ver.來了

咁用iphone 係咪勾結

屌你班老泛民下下都委曲求全
條界線一路向後退
全部被捉上中國都係抵死

即係經立法會立法就okay?
法劣界真係一班遊戲規則撚嚟

咪撚戇鳩啦
依家都已經係無限大啦

比人老強緊
竟然係問
「嘢～點解唔打下茄輪，啜下lin，曖撫下，等我濕左先拮？～」

即係法劣界唔覺得拮係有問題？
次次見到呢班公民黨就把幾火

依家飯民仲會唔會講反對23條立法

呢個阿嬸
同黃逼暈無咩分別
好鬼討厭

有屌唔係以為有險可守呀 著草啦

而家非法集結都發大告暴動
阻差辦工都要坐一年
捉撚晒我們入集中營都得了

over my dead body

其實公民黨有過乜貢獻？

廢話

How can a rational group keep using common rationality to deal with a group not using rationality?

Albert Einstein: "The definition of insanity is doing the same thing over and over again, but expecting different results."

而家落商場行街都可以非法集結

點寫都俾中共無限上綱

唉，公民黨真係
依排柒到無論

咁你地有咩高見